情緒研究：躁鬱症會唔會係因為多元思考失衡

早前我post在一篇拙文
用今日資訊及劏房生活做例子
表明語言思考，在同一樣事實下，可以好懷難分，正面負面思考係南轅北轍。

正能量：

A) 現代香港人可以足不出戶知天下事，那怕是窮人，都可以一秒內由香港傳信息至美國，在150年前，即使是皇帝和富豪都望莫麈（現代香港人擁有比皇帝和貴族更好的生活質素）。

香港居住環境雖雞極細，但又有冷氣又有雪櫃，麻雀雖小，五臟俱全。可以享受到以前皇帝貴族和富豪都享受唔到的生活（如嘆冷氣）（其實住劏房生活質素都不差，生活質素甚至比以前皇帝及貴族更優質）

負能量：

B) 現代香港人日日對住四吋屏幕，視野狹窄，智能手機的癮令很多人不能自拔，無法戒隱。居住環境甚差，只住就住百幾呎劏房 。

就算係動物，都可以日日對住花草樹木，四處通街走。（現代香港人生活質素可謂豬狗不如，比畜生的生活質素更差）

這說明
大家面對同一件事，可以好正面，可以好負面，但都係valid。

躁鬱症的人，可能在躁期以A來思考自己和人生，鬱期以B來思考自己和人生

但問題係，A和B都係事實，但價值和態度相差極遠，正負能量相差甚大。

請繼續
躁鬱症病人留名

只想A : 盲目樂觀
A為主導思想，B為副：樂觀，正能量
B為主導思想，A為副：悲觀，半抑鬱狀態
只想B：憤世嫉俗，嚴重抑鬱
一時想A，一時想B：躁鬱

有錯/異議請指正/提出